\chapter{Sample of experiment results}
\label{sampleofresults}

In this attachment, I am demonstrating the results of the six MT systems on ten randomly selected sentences.

I am presenting all Russian sentences with both original Cyrillic and GOST 7.79 RUS transliteration (\cite{gost}), for the convenience of the reader.

\section{Sample sentences}
I have randomly selected 5 sentences from Intercorp and 5 from WMT-2013. 

\subsection{Intercorp}


\priklady{

\priklad{
Je mi teprve čtyřiadvacet let a nemohu prožit celý svůj život s legitimací invalidy práce a potloukat se po nemocnicích , když vím , že je to marné~.
}{
Мне всего двадцать четыре года , и я не могу доживать свой век с кни\-же\-чкой инвалида труда , скитаться по лечебницам , зная , что это ни к чему~.
}{
Mne vsego dvadczat` chety're goda , i ya ne mogu dozhivat` svoj vek s knizhechkoj invalida truda , skitat`sya po lechebniczam , znaya , chto e`to ni k chemu~.}

\priklad{
Generál chodil po pokoji sem a tam , kouře svou pěnovku~.
}{
Генерал ходил взад и вперед по комнате , куря свою пенковую трубку~.
}{
General xodil vzad i vpered po komnate , kurya svoyu penkovuyu trubku~.}


\priklad{
" Možná že žádné brilianty neexistují ? " 
}{
- Может быть , никаких брильянтов нет ?  
}{
- Mozhet by't` , nikakix bril`yantov net ?}

\priklad{
Nesměl při tom udělat chybu , vyžadovalo to stejnou přesnost , jako když se zaměřuje dělo . 
}{
Эта работа не допускала описки - так же как прицел орудия . 
}{
E`ta rabota ne dopuskala opiski - tak zhe kak pricel orudiya .}

\priklad{
S hrdostí vzpomněl , jak snadno dobyl kdysi srdce krásné Heleny Baurové .
}{
Он с гордостью вспомнил , как легко покорил когда-то сердце прекрасной Е\-ле\-ны Боур .
}{
On s gordost`yu vspomnil , kak legko pokoril kogda-to serdce prekrasnoj Eleny' Bour .}

}

\subsection{WMT}

\priklady{

\priklad{
Thiago Silva, který patří k nejlepším obráncům na světě, taky umožňuje ostatním vedle sebe růst.
}{
Тьяго Силва, который является одним из лучших защитников в мире, также мотивирует всех двигаться вперед.
}{
T`yago Silva, kotory'j yavlyaetsya odnim iz luchshix zashhitnikov v mire, takzhe motiviruet vsex dvigat`sya vpered.}

\priklad{"Dávali mi pět let života a už je to sedm," říká bez emocí na svém lůžku v domě pro paliativní péči Victor-Gadbois v Beloeil, kam přijel předešlý den.
}{
"Мне давали пять лет, я прожил семь", - говорит он, между жизнью и смертью, лежа в кровати в приюте паллиативного у\-хода Виктор-Гадбуа в Белёй, куда при\-был накануне. 
}{
"Mne davali pyat` let, ya prozhil sem`", - govorit on, mezhdu zhizn`yu i smert`yu, lezha v krovati v priyute palliativnogo uxoda Viktor-Gadbua v Belyoj, kuda priby'l nakanune.}


\priklad{
Opatrnost je ovšem na místě například na některých přemostěních, kde může být povrch namrzlý a kluzký. 
}{
Однако внимательность нужна, например, на мостах, где поверхность может быть на\-мер\-зша\-я и скользкая. 
}{
Odnako vnimatel`nost` nuzhna, naprimer, na mostax, gde poverxnost` mozhet by't` na\-mer\-zsha\-ya i skol`zkaya.}

\priklad{
Prostě je ignoruji. 
}{
Я просто не обращаю внимания. 
}{
Ya prosto ne obrashhayu vnimaniya.}


\priklad{
Podle doktorky Christiane Martelové není quebecký zdravotnický systém dostatečně výkonný, aby zajistil přístup všech osob ke kvalitní paliativní péči, než bude možno souhlasit s provedením eutanazie.
}{
По словам доктора Кристиан Мартель, система здравоохранения Квебека недостаточно эффективна, чтобы обеспечить право на паллиативный у\-ход высокого качества до того, как будет разрешен переход к эвтаназии.
}{
Po slovam doktora Kristian Martel`, sistema zdravooxraneniya Kvebeka nedostatochno e`ffektivna, chtoby' obespechit` pravo na palliativny'j uxod vy'sokogo kachestva do togo, kak budet razreshen perexod k e`vtanazii.}

}

\section{PC Translator}
\subsection{Intercorp}
\priklady {


\priklad{ 
Je mi teprve čtyřiadvacet let a nemohu prožit celý svůj život s legitimací invalidy práce a potloukat se po nemocnicích , když vím , že je to marné~. }{ Есть мне только двадцать четыре рейс и не могу пережив весь свой жизнь с у\-до\-сто\-ве\-ре\-ние личности инвалидами труд и болтаться по больницах , когда знаю , что это бесполезные~. 
}{
Est` mne tol`ko dvadczat` chety're rejs i ne mogu perezhiv ves` svoj zhizn` s udostoverenie lichnosti invalidami trud i boltat`sya po bol`niczax , kogda znayu , chto e`to bespolezny'e~.
}


\priklad{ Generál chodil po pokoji sem a tam , kouře svou pěnovku~. }{ Генерал ходил по комнате туда - сюда , дыма свою пенковая трубка~. }{General xodil po komnate tuda - syuda , dy'ma svoyu penkovaya trubka~.}
\priklad{ " Možná že žádné brilianty neexistují ? " }{ " возможно никакие бриллианты отсутствовать ?  }{" vozmozhno nikakie brillianty' otsutstvovat` ? }
\priklad{ Nesměl při tom udělat chybu , vyžadovalo to stejnou přesnost , jako když se zaměřuje dělo~. }{ Обмен причём ошибиться , требовало то такой же аккуратность , как когда спе\-ци\-а\-ли\-зи\-ру\-е\-тся пушка~. }{Obmen prichyom oshibit`sya , trebovalo to takoj zhe akkuratnost` , kak kogda specializiruetsya pushka~.}
\priklad{ S hrdostí vzpomněl , jak snadno dobyl kdysi srdce krásné Heleny Baurové~. }{ С гордостью вспомнил , как ходко захватил когда - то сердце красивое Елена Баурове~. }{S gordost`yu vspomnil , kak xodko zaxvatil kogda - to serdce krasivoe Elena Baurove~.}

}
\subsection{WMT}

\priklady{

\priklad{ Thiago Silva, který patří k nejlepším obráncům na světě, taky umožňuje ostatním vedle sebe růst. }{ Тhиаго Силва, какой принадлежать к лучшим защитник в мире, тоже даёт возможность остальным плечом к плечу рост. }{Thiago Silva, kakoj prinadlezhat` k luchshim zashhitnik v mire, tozhe dayot vozmozhnost` ostal`ny'm plechom k plechu rost.}
\priklad{ "Dávali mi pět let života a už je to sedm," říká bez emocí na svém lůžku v domě pro paliativní péči Victor-Gadbois v Beloeil, kam přijel předešlý den. }{ "давали мне пять лет жизни и уже это семь," говорит минус эмоций в своем гнезде в доме для башка опеку Victor-Гадбоис зажечься Бєлоєил, куда доехал предшествующий день. }{"davali mne pyat` let zhizni i uzhe e`to sem`," govorit minus e`mocij v svoem gnezde v dome dlya bashka opeku Victor-Gadbois zazhech`sya Bєloєil, kuda doexal predshestvuyushhij den`.}
\priklad{ Opatrnost je ovšem na místě například na některých přemostěních, kde může být povrch namrzlý a kluzký. }{ Осторожность есть конечно на месте например на некоторых перекрытие, где может быть покрытие замёрзший и сальный. }{Ostorozhnost` est` konechno na meste naprimer na nekotory'x perekry'tie, gde mozhet by't` po\-kry'\-ti\-e zamyorzshij i sal`ny'j.}
\priklad{ Prostě je ignoruji. }{ Запросто есть игнорирую. }{Zaprosto est` ignoriruyu.}
\priklad{ Podle doktorky Christiane Martelové není quebecký zdravotnický systém dostatečně výkonný, aby zajistil přístup všech osob ke kvalitní paliativní péči, než bude možno souhlasit s provedením eutanazie. }{ По врачи Christiane Мартєлове нет qуєбєцкэ медицинский комплекс до\-ста\-то\-чно про\-и\-зво\-ди\-тель\-ный, чтобы обеспечил подход всех» личностей к ка\-чес\-тве\-нный башка опеку, нежели можно будет согласиться с про\-ве\-де\-нием єутаназиє. }{Po vrachi Christiane Martєlove net quєbєczke` medicinskij kompleks dostatochno proizvoditel`ny'j, chtoby' obespechil podxod vsex» lichnostej k kachestvenny'j bashka opeku, nezheli mozhno budet soglasit`sya s provedeniem єutanaziє.}
}




\section{Google Translate}
\subsection{Intercorp}
\priklady {

\priklad{ Je mi teprve čtyřiadvacet let a nemohu prožit celý svůj život s legitimací invalidy práce a potloukat se po nemocnicích , když vím , že je to marné~. }{ Я всего двадцать четыре года, и я живу свою жизнь с купоном не\-дей\-стви\-те\-ль\-ным работы и болтаться в больнице, зная, что это бесполезно. }{Ya vsego dvadczat` chety're goda, i ya zhivu svoyu zhizn` s kuponom nedejstvitel`ny'm raboty' i boltat`sya v bol`nice, znaya, chto e`to bespolezno.}
\priklad{ Generál chodil po pokoji sem a tam , kouře svou pěnovku~. }{ Генеральный ходил по комнате взад и вперед, его дым пены. }{General`ny'j xodil po komnate vzad i vpered, ego dy'm peny'.}
\priklad{ " Možná že žádné brilianty neexistují ? " }{ "Возможно, не алмазы там?" }{"Vozmozhno, ne almazy' tam?"}
\priklad{ Nesměl při tom udělat chybu , vyžadovalo to stejnou přesnost , jako když se zaměřuje dělo~. }{ Он не мог ошибиться в этом, это требуется такой же точности, как при фо\-ку\-си\-ро\-вке пушки. }{On ne mog oshibit`sya v e`tom, e`to trebuetsya takoj zhe tochnosti, kak pri fo\-ku\-sir\-ov\-ke pushki.}
\priklad{ S hrdostí vzpomněl , jak snadno dobyl kdysi srdce krásné Heleny Baurové~. }{ Мы с гордостью вспомнил, как легко покорил когда-то сердце прекрасной Елены Баур. }{My' s gordost`yu vspomnil, kak legko pokoril kogda-to serdce prekrasnoj Eleny' Baur.}

}
\subsection{WMT}

\priklady{

\priklad{ Thiago Silva, který patří k nejlepším obráncům na světě, taky umožňuje ostatním vedle sebe růst. }{ Тьяго Силва, один из лучших защитников в мире, также по\-зво\-ляет дру\-гой па\-ра\-ллель\-ный рост. }{T`yago Silva, odin iz luchshix zashhitnikov v mire, takzhe pozvolyaet drugoj parallel`ny'j rost.}
\priklad{ "Dávali mi pět let života a už je to sedm," říká bez emocí na svém lůžku v domě pro paliativní péči Victor-Gadbois v Beloeil, kam přijel předešlý den. }{ "Они дали мне пять лет жизни, и это семь", говорит он без эмоций на его постели у себя дома для паллиативной помощи Виктор-Гадбуа в Beloeil, куда они прибыли в предыдущий день. }{"Oni dali mne pyat` let zhizni, i e`to sem`", govorit on bez e`mocij na ego posteli u sebya doma dlya palliativnoj pomoshhi Viktor-Gadbua v Beloeil, kuda oni priby'li v predy'dushhij den`.}
\priklad{ Opatrnost je ovšem na místě například na některých přemostěních, kde může být povrch namrzlý a kluzký. }{ Внимание, однако, находится в месте, например, некоторые перемычки, где поверхность может быть ледяной и скользкий. }{Vnimanie, odnako, naxoditsya v meste, naprimer, nekotory'e peremy'chki, gde poverxnost` mozhet by't` ledyanoj i skol`zkij.}
\priklad{ Prostě je ignoruji. }{ Просто игнорируйте их. }{Prosto ignorirujte ix.}
\priklad{ Podle doktorky Christiane Martelové není quebecký zdravotnický systém dostatečně výkonný, aby zajistil přístup všech osob ke kvalitní paliativní péči, než bude možno souhlasit s provedením eutanazie. }{ По словам доктора Кристиана Martel Квебеке система здравоохранения не является до\-ста\-то\-чно мощным, чтобы обеспечить доступ для всех людей на высококачественной паллиативной помощи, прежде чем он может согласиться проводить эвтаназию. }{Po slovam doktora Kristiana Martel Kvebeke sistema zdravooxraneniya ne yavlyaetsya dostatochno moshhny'm, chtoby' obespechit` dostup dlya vsex lyudej na vy'so\-ko\-ka\-che\-stve\-nnoj palliativnoj pomoshhi, prezhde chem on mozhet soglasit`sya pro\-vo\-dit` e`vtanaziyu.}


}


\section{Bing Translator}
\subsection{Intercorp}


\priklady{

\priklad{ Je mi teprve čtyřiadvacet let a nemohu prožit celý svůj život s legitimací invalidy práce a potloukat se po nemocnicích , když vím , že je to marné~. }{ Мне только двадцать четыре года, и я не могу prožit всю мою жизнь с доказательствами инвалидов на работу и общаться с больницы, когда я знаю, что это бесполезно. }{Mne tol`ko dvadczat` chety're goda, i ya ne mogu prožit vsyu moyu zhizn` s dokazatel`stvami invalidov na rabotu i obshhat`sya s bol`nicy', kogda ya znayu, chto e`to bespolezno.}
\priklad{ Generál chodil po pokoji sem a tam , kouře svou pěnovku~. }{ Генерал ходил вокруг комнаты здесь и там, дым ИТ. }{General xodil vokrug komnaty' zdes` i tam, dy'm IT.}
\priklad{ " Možná že žádné brilianty neexistují ? " }{ «Может есть не алмазы?» }{«Mozhet est` ne almazy'?»}
\priklad{ Nesměl při tom udělat chybu , vyžadovalo to stejnou přesnost , jako když se zaměřuje dělo~. }{ Ему не было разрешено сделать ошибку, он требует такой же точности, как цели пушки. }{Emu ne by'lo razresheno sdelat` oshibku, on trebuet takoj zhe tochnosti, kak celi pushki.}
\priklad{ S hrdostí vzpomněl , jak snadno dobyl kdysi srdce krásné Heleny Baurové~. }{ С гордостью, что он вспомнил, как легко завоевал однажды сердце кра\-си\-вой Елены Baurové. }{S gordost`yu, chto on vspomnil, kak legko zavoeval odnazhdy' serdce krasivoj Eleny' Baurové.}
} 

\subsection{WMT}

\priklady {
\priklad{ Thiago Silva, který patří k nejlepším obráncům na světě, taky umožňuje ostatním vedle sebe růst. }{ Тиаго Силва, который является одним из лучших защитников в мире, тоже, позволяя другим расти рядом друг с другом. }{Tiago Silva, kotory'j yavlyaetsya odnim iz luchshix zashhitnikov v mire, tozhe, pozvolyaya drugim rasti ryadom drug s drugom.}
\priklad{ "Dávali mi pět let života a už je to sedm," říká bez emocí na svém lůžku v domě pro paliativní péči Victor-Gadbois v Beloeil, kam přijel předešlý den. }{ «Они дали мне пять лет жизни, и это семь,» говорит он без эмоций на его кровати в доме для паллиативной помощи, Виктор-Gadbois в Белэиле, где он имел прибыл накануне. }{«Oni dali mne pyat` let zhizni, i e`to sem`,» govorit on bez e`mocij na ego krovati v dome dlya palliativnoj pomoshhi, Viktor-Gadbois v Bele`ile, gde on imel priby'l nakanune.}
\priklad{ Opatrnost je ovšem na místě například na některých přemostěních, kde může být povrch namrzlý a kluzký. }{ Предупреждение является, однако, на месте, например, на некоторых из přemostěních, где она может быть конечно не и скользкой поверхности. }{Preduprezhdenie yavlyaetsya, odnako, na meste, naprimer, na nekotory'x iz přemostěních, gde ona mozhet by't` konechno ne i skol`zkoj poverxnosti.}
\priklad{ Prostě je ignoruji. }{ Просто игнорирует. }{Prosto ignoriruet.}
\priklad{ Podle doktorky Christiane Martelové není quebecký zdravotnický systém dostatečně výkonný, aby zajistil přístup všech osob ke kvalitní paliativní péči, než bude možno souhlasit s provedením eutanazie. }{ По словам д-р Кристиан Martelové не является достаточно мощным, чтобы обеспечить доступ всех лиц к паллиативной помощи высокого качества, чем это будет возможным согласиться выполнять эвтаназии си\-сте\-ма здра\-во\-о\-хра\-не\-ния Квебека. }{Po slovam d-r Kristian Martelové ne yavlyaetsya dostatochno moshhny'm, chtoby' obespechit` dostup vsex licz k palliativnoj pomoshhi vy'sokogo kachestva, chem e`to budet vozmozhny'm soglasit`sya vy'polnyat` e`vtanazii sistema zdravooxraneniya Kvebeka.}
}


\section{Yandex Translate}
\subsection{Intercorp}
\priklady {
\priklad{ Je mi teprve čtyřiadvacet let a nemohu prožit celý svůj život s legitimací invalidy práce a potloukat se po nemocnicích , když vím , že je to marné~. }{ Мне только двадцать четыре лет, и я не могу prožit всю свою жизнь с legitimací инвалидов труда и сутулиться вокруг после больницы , когда я знаю , что это бесполезно~. }{Mne tol`ko dvadczat` chety're let, i ya ne mogu prožit vsyu svoyu zhizn` s legitimací invalidov truda i sutulit`sya vokrug posle bol`nicy' , kogda ya znayu , chto e`to bespolezno~.}
\priklad{ Generál chodil po pokoji sem a tam , kouře svou pěnovku~. }{ Генерал ходил по комнате взад и вперед , дыма свою pěnovku~. }{General xodil po komnate vzad i vpered , dy'ma svoyu pěnovku~.}
\priklad{ " Možná že žádné brilianty neexistují ? " }{ " Возможно, что никаких бриллиантов нет ? " }{" Vozmozhno, chto nikakix brilliantov net ? "}
\priklad{ Nesměl při tom udělat chybu , vyžadovalo to stejnou přesnost , jako když se zaměřuje dělo~. }{ В дальнейшем при этом сделать ошибку , требуется такой же точности , как когда на\-пра\-вле\-на пушка~. }{V dal`nejshem pri e`tom sdelat` oshibku , trebuetsya takoj zhe tochnosti , kak kogda napravlena pushka~.}
\priklad{ S hrdostí vzpomněl , jak snadno dobyl kdysi srdce krásné Heleny Baurové~. }{ С гордостью вспомнил , как легко когда-то завоевал сердце прекрасной Елены Baurové~. }{S gordost`yu vspomnil , kak legko kogda-to zavoeval serdce prekrasnoj Eleny' Baurové~.}
} 
\subsection{WMT}

\priklady {
\priklad{ Thiago Silva, který patří k nejlepším obráncům na světě, taky umožňuje ostatním vedle sebe růst. }{ Тьяго Силва, который относится к лучшим усталых защитников в мире, тоже по\-зво\-ляет другим рядом друг с другом рост. }{T`yago Silva, kotory'j otnositsya k luchshim ustaly'x zashhitnikov v mire, tozhe pozvolyaet drugim ryadom drug s drugom rost.}
\priklad{ "Dávali mi pět let života a už je to sedm," říká bez emocí na svém lůžku v domě pro paliativní péči Victor-Gadbois v Beloeil, kam přijel předešlý den. }{ "Дали мне пять лет жизни, и уже это семь", говорит без эмоций на своей койке в доме для паллиативной помощи Виктор-Gadbois в Beloeil, куда прибыл последний день. }{"Dali mne pyat` let zhizni, i uzhe e`to sem`", govorit bez e`mocij na svoej kojke v dome dlya palliativnoj pomoshhi Viktor-Gadbois v Beloeil, kuda priby'l poslednij den`.}
\priklad{ Opatrnost je ovšem na místě například na některých přemostěních, kde může být povrch namrzlý a kluzký. }{ Осторожность, однако, на месте, например, на некоторых přemostěních, где может быть поверхность namrzlý и скользкий. }{Ostorozhnost`, odnako, na meste, naprimer, na nekotory'x přemostěních, gde mo\-zhet by't` po\-verx\-nost` namrzlý i skol`zkij.}
\priklad{ Prostě je ignoruji. }{ Просто игнорирую. }{Prosto ignoriruyu.}
\priklad{ Podle doktorky Christiane Martelové není quebecký zdravotnický systém dostatečně výkonný, aby zajistil přístup všech osob ke kvalitní paliativní péči, než bude možno souhlasit s provedením eutanazie. }{ По doktorky Кристиан Martelové не quebecký системы медицинского до\-ста\-то\-чно мощ\-ный, чтобы обеспечить доступ всех людей к качественной па\-лл\-иа\-ти\-вной по\-мо\-щи, чем можно будет согласиться с проведением эв\-та\-на\-зи\-и. }{Po doktorky Kristian Martelové ne quebecký sistemy' medicinskogo dostatochno moshhny'j, chtoby' obespechit` dostup vsex lyudej k kachestvennoj palliativnoj pomoshhi, chem mozhno budet soglasit`sya s provedeniem e`vtanazii.}
}


\section{Moses}
\subsection{Intercorp}
\priklady {
\priklad{ Je mi teprve čtyřiadvacet let a nemohu prožit celý svůj život s legitimací invalidy práce a potloukat se po nemocnicích , když vím , že je to marné~. }{ Мне только 24 лет , и я не могу метаниях всю свою жизнь с легитимностью инвалидов работы и слоняться по госпиталям , когда я знаю , что это бесполезно~.  }{Mne tol`ko 24 let , i ya ne mogu metaniyax vsyu svoyu zhizn` s legitimnost`yu invalidov raboty' i slonyat`sya po gospitalyam , kogda ya znayu , chto e`to bespolezno~. }
\priklad{ Generál chodil po pokoji sem a tam , kouře svou pěnovku~. }{ Генерал ходил по комнате , свою pěnovku дыма~.  }{General xodil po komnate , svoyu pěnovku dy'ma~. }
\priklad{ " Možná že žádné brilianty neexistují ? " }{ - Возможно , что не существует никаких бриллиантами ? "  }{- Vozmozhno , chto ne sushhestvuet nikakix brilliantami ? " }
\priklad{ Nesměl při tom udělat chybu , vyžadovalo to stejnou přesnost , jako když se zaměřuje dělo~. }{ При этом нельзя было сделать ошибку , это же точности , как , например , когда про\-ис\-хо\-ди\-ло уничтожение~.  }{Pri e`tom nel`zya by'lo sdelat` oshibku , e`to zhe tochnosti , kak , naprimer , kogda proisxodilo unichtozhenie~. }
\priklad{ S hrdostí vzpomněl , jak snadno dobyl kdysi srdce krásné Heleny Baurové~. }{ С гордостью вспомнил , как легко он когда-то сердце прекрасной Елены baurové~.  }{S gordost`yu vspomnil , kak legko on kogda-to serdce prekrasnoj Eleny' baurové~. }
} 


\subsection{WMT}

\priklady {
\priklad{ Thiago Silva, který patří k nejlepším obráncům na světě, taky umožňuje ostatním vedle sebe růst. }{ Thiago Сильва , который является лучшим защитником в мире , и по\-зво\-ляет другим рядом экономический рост~.  }{Thiago Sil`va , kotory'j yavlyaetsya luchshim zashhitnikom v mire , i pozvolyaet drugim ryadom e`konomicheskij rost~. }
\priklad{ "Dávali mi pět let života a už je to sedm," říká bez emocí na svém lůžku v domě pro paliativní péči Victor-Gadbois v Beloeil, kam přijel předešlý den. }{ " Мне давали пять лет , и это уже семь , - говорит без эмоций в своей постели в доме для обслуживания полумерой Виктор beloeil , куда он приехал в предыдущий день~.  }{" Mne davali pyat` let , i e`to uzhe sem` , - govorit bez e`mocij v svoej posteli v dome dlya obsluzhivaniya polumeroj Viktor beloeil , kuda on priexal v predy'dushhij den`~. }
\priklad{ Opatrnost je ovšem na místě například na některých přemostěních, kde může být povrch namrzlý a kluzký. }{ Осторожность , однако , на месте , например , на некоторых обводку , где может быть поверхность полосе и скользким~.  }{Ostorozhnost` , odnako , na meste , naprimer , na nekotory'x obvodku , gde mozhet by't` poverxnost` polose i skol`zkim~. }
\priklad{ Prostě je ignoruji. }{ просто игнорируют~.  }{prosto ignoriruyut~. }
\priklad{ Podle doktorky Christiane Martelové není quebecký zdravotnický systém dostatečně výkonný, aby zajistil přístup všech osob ke kvalitní paliativní péči, než bude možno souhlasit s provedením eutanazie. }{ По словам доктора Кристиан Мартелл не Квебек служба здравоохранения достаточно полезным , чтобы обеспечить доступ всех людей полумерой качества обслуживания , чем можно будет согласиться с сделали э\-вта\-на\-зи\-я~.  }{Po slovam doktora Kristian Martell ne Kvebek sluzhba zdravooxraneniya dostatochno polezny'm , chtoby' obespechit` dostup vsex lyudej polumeroj kachestva obsluzhivaniya , chem mozhno budet soglasit`sya s sdelali e`vtanaziya~. }
}


\section{TectoMT}
\subsection{Intercorp}
\priklady {
\priklad{ Je mi teprve čtyřiadvacet let a nemohu prožit celý svůj život s legitimací invalidy práce a potloukat se po nemocnicích , když vím , že je to marné~. }{ Он  мне только сутки годы и , я не могу пережить всю его жизнь с до\-ку\-мен\-том инвалида работы и слонялись его по больницах , когда я знаю , что  это бесполезно~. }{On  mne tol`ko sutki gody' i , ya ne mogu perezhit` vsyu ego zhizn` s dokumentom invalida raboty' i slonyalis` ego po bol`niczax , kogda ya znayu , chto  e`to bespolezno~.}
\priklad{ Generál chodil po pokoji sem a tam , kouře svou pěnovku~. }{ Генерал ходил по комната сюда , и там , курят его шумовка~. }{General xodil po komnata syuda , i tam , kuryat ego shumovka~.}
\priklad{ " Možná že žádné brilianty neexistují ? " }{ Что » может никакие бриллианты не существуют » ? }{Chto » mozhet nikakie brillianty' ne sushhestvuyut » ?}
\priklad{ Nesměl při tom udělat chybu , vyžadovalo to stejnou přesnost , jako když se zaměřuje dělo~. }{ При этом он не сделал ошибку , требовало это же точность , когда как сосредоточиться пушка~. }{Pri e`tom on ne sdelal oshibku , trebovalo e`to zhe tochnost` , kogda kak sosredotochit`sya pushka~.}
\priklad{ S hrdostí vzpomněl , jak snadno dobyl kdysi srdce krásné Heleny Baurové~. }{ С гордостью он вспомнил , как легко он завоевал когда-то сердце красивой Елены Баурова~. }{S gordost`yu on vspomnil , kak legko on zavoeval kogda-to serdce krasivoj Eleny' Baurova~.}
} 
\subsection{WMT}

\priklady {
\priklad{ Thiago Silva, který patří k nejlepším obráncům na světě, taky umožňuje ostatním vedle sebe růst. }{ Тгиаго Силва , который принадлежит к хорошим защитникам на мире , также он по\-зво\-ляет другим возле него роста~. }{Tgiago Silva , kotory'j prinadlezhit k xoroshim zashhitnikam na mire , takzhe on pozvolyaet drugim vozle nego rosta~.}
\priklad{ "Dávali mi pět let života a už je to sedm," říká bez emocí na svém lůžku v domě pro paliativní péči Victor-Gadbois v Beloeil, kam přijel předešlý den. }{ » они давали мне пять годы жизни и , уже  это семь » , он говорит без эмоций на его постели в доме для Паллиативное ухода вицтор-гадбоис в Бэлоэил , куда он приехал предыдущий день~. }{» oni davali mne pyat` gody' zhizni i , uzhe  e`to sem` » , on govorit bez e`mocij na ego posteli v dome dlya Palliativnoe uxoda vicztor-gadbois v Be`loe`il , kuda on priexal predy'dushhij den`~.}
\priklad{ Opatrnost je ovšem na místě například na některých přemostěních, kde může být povrch namrzlý a kluzký. }{ Осторожность  но на месте например на некоторых мост , где  поверхность псих и скользкая~. }{Ostorozhnost`  no na meste naprimer na nekotory'x most , gde  poverxnost` psix i skol`zkaya~.}
\priklad{ Prostě je ignoruji. }{ Просто их я игнорирую~. }{Prosto ix ya ignoriruyu~.}
\priklad{ Podle doktorky Christiane Martelové není quebecký zdravotnický systém dostatečně výkonný, aby zajistil přístup všech osob ke kvalitní paliativní péči, než bude možno souhlasit s provedením eutanazie. }{ По доктору Христиан Мартел не  qуэбэцкый здравоохранение система до\-ста\-то\-чно исполнительные , чтобы он обеспечил доступ всех людей к ка\-чес\-тве\-нный Паллиативное уходу , než он будет возможно согласен с вы\-пол\-не\-нием эвтаназии~. }{Po doktoru Xristian Martel ne  que`be`czky'j zdravooxranenie sistema dostatochno ispolnitel`ny'e , chtoby' on obespechil dostup vsex lyudej k kachestvenny'j Palliativnoe uxodu , než on budet vozmozhno soglasen s vy'polneniem e`vtanazii~.}

}
